胡雅文法官:於我而言 612立法會公眾入口衝擊事件比2016亞皆老街情況更為嚴重

The Court of Appeal in Leung Tin Kei set out various factors to be taken into account when passing sentence on the offence of riot. Courts must consider these factors and principles to arrive at a sentence according to the facts of each individual case. In that authority, the Court of Appeal upheld the sentences imposed. Those factors include:-

(1) whether the riot was spontaneous or premeditated; if it was the latter, how detailed and precise the plan was;

(2) the number of people engaged in the riot;

(3) the degree of violence used by the rioters, including whether weapons were used and, if so, what kind and quantity of weapons;

(4) the scale of the riot, including the time, location, the number of places and the area in which the riot took place;

(5) the duration of the riot, including whether the riot was prolonged, and whether it still went on despite repeated warnings by the police or public officers;

(6) the harm caused by the riot; for example, whether there was any loss or damage to properties and, if so, to what extent; whether anyone was injured and, if so, the number of injured persons and the degree of injury;

(7) what imminence and gravity of threat was caused by the riot;

(8) the nature and extent of nuisance caused to the public by the riot;

(9) the impact on the relationship among community groups caused by the riot;

(10) burden caused to public expenditure by the riot;

(11) the offender’s role and group participation; for instance, apart from taking part in the riot, whether he had arranged, led, summoned, incited or advocated others to take part in the riot;

(12) whether the offender committed any other crimes during the course of the riot.

In Leung Tin Kei’s case the riot took place on 9 February 2016 in Argyle Street. Although I have not seen any video footage of that riot, I read a description of the events set out in the reasons for sentence. In my view, this riot in the public entrance of the Legislature is more serious than the riot on Argyle Street.

Although I have not seen any video footage of that riot,

有幾嚴重呀屌你老母

612火魔都冇

依加問你個人感受?

梁天琦都坐6年
咁嚴重
告上高院
陪審團打救

八毛今次罕有地quote得幾好

read a description of the events set out in the reasons for sentence.

佢睇左黑警寫嘅description架，好中立

阿八毛: 高院上訴庭無陪審架

狗官死全家

火都無， 有幾嚴重

有無得投訴.....

我M到或更年期，心情唔好

個紅官口中嘅description係文匯報？定微博啊喂？

上咩法院係律政司決定㗎

呢啲算唔算英式法庭陋習?
法官審完案加把口講意見

區院上訴冇陪審的

得架啦
反送中仆街法官第一人

羅狗呢？

外藉法官

人權？

奶共紅官

佢就一路都搏命架啦
今次係第一個暴動

就刑期上訴啦

算吧啦 楊岳橋今次落選我切柒煲湯派街坊添呀

乜料呀依條友

點解有個人意見 搵電腦審仲好

投你老母就有

Although I have not seen any video footage of that riot, I read a description of the events set out in the reasons for sentence

屌你老母 官喎

鳩判

真係cls
無片都判咁重

狗官鳩判

6年為起點 屌你老母

omdb 去左邊

楊生好心唔好參選了..你好撚on9

對你而言關我撚事
不如又睇吓香港大多數點諗

冇睇片就落判斷，法官喎，咁搵老鼠做官都得啦

於我而言

咁就快d放梁天琦啦

陶傑：俄國鎗擊案
【蘋果日報】議員「長毛」率眾擾亂一個論壇，判囚兩月。

法官的判詞，講了一番大道理：你「長毛」爭取民主，堅持始終，年輕人應該學習，但刑毀公物，滋擾公安，一定要判囚。

判決之後，我認識的一些人都叫好：抵佢死啦，最憎這種行為啦。

我微笑聽着，沒答話。在一個紛亂而愚昧的社會，許多時候，像英文說的：保留你的意見（ Reserve your opinion），更好。

但我想起俄國史上的一件事。

十九世紀末，俄國沙皇專權，關押異見人士，壓制言論集會。但俄國的知識分子，受到英國和歐洲影響，推動建立自由的公民社會，反抗也很強烈。聖彼得堡的總督，名叫德里波夫，是沙皇的親信，執行沙皇的命令尤為殘暴。
一八七八年，一個叫維拉．莎蘇麗治（ Vera Zasulich）的年輕革命女黨人，拿着一把鎗，在一場聚會向德里波夫開了一鎗，總督沒有擊斃，只受了傷，女刺客當場就擒，移交審判。

沙皇的時代，俄國的政治不算暗無天日，因為沙皇治下的法院還有相當獨立的司法。法庭召來陪審團，陪審團商議之後，認定莎蘇麗治無罪。

陪審團認為：被告意圖謀殺，這一點無可爭議，但陪審團接納被告辯護律師的觀點：被告的「行兇」，是「為了一個意念」（ Fighting for an idea），她的罪行，與搶劫銀行、謀財害命之類的動機不同，明顯「並無一己之利」（ No personal interest in her crime），因此，陪審團不理會法律「意圖謀殺」和「蓄意傷人」的條文如何寫，一致裁定莎蘇麗治罪名不成立。聽審的市民，響起熱烈的掌聲。法官呆了半晌，宣布被告無罪釋放。

陪審團是何等人？歷史沒有紀錄，相信一定是當時有點教育水準的人。他們一定聽過法國大革命時期女刺客夏綠蒂歌黛（ Charlotte Corday）在浴室刺殺革命領袖馬拉的史蹟，在一個不公義的時代，陪審團的眼光很遠大，他們知道何謂真正的大是非。

這是一百六十多年前的「外國先例」。了解一點歷史，就會對許多問題人云亦云的看法與眾不同，對於分辨賢愚，是有用的。[

Caird 案例成50年前, 根本同而家環境唔同, Blackshaw 案 情況嚴重 至少10倍, 香港暴動罪主要參考public order act 1986 ; 其實以暴動罪而言英國已算歐洲地方最重之一, 香港仲要係極權社會, 兩者溝埋就搞成咁

上訴庭全紅官
再上終審唔係人人有咁既錢

over my dead body!

燒

香港人反抗惡法叫嚴重
冇一個法官係無辜

認左就會無陪審團

DOJ 已經染紅晒, 好快同深圳交換法官用

羅狗 同兩隻姓郭畜牲

依家要知你點諗？咁撚鐘意發表意見自己fb慢慢講囉

當法庭係Facebook？可以分享自己意見？

屌

對獨裁政權黎講
謀殺嚴重 定係反抗自己嚴重？
當然係後者啦
所以斬到人半死係會比衝立法會判得輕
你可以殺人 但你唔可以講習近平半句壞話

專家食屎

唔認都唔會有

仲要係有不反

屌你老母

傻撚咪鳩up啦，上google search下司法程序係點先啦

有時都要交吓貨嘅八毛英文幾好

唔lm了 佢大把票

賭過第二樣啦 賭我會唔會落選

後期嘅案一定更重，612無火魔已經6年認罪減三分一都四年

同意
尤其暴大

轉自法庭文字直播台

#區域法院第廿七庭
#胡雅文法官
#0612金鐘
#判決

冼

被告被控於二零一九年六月十二日與不知名人士於立法會一帶參與暴動。

#案情
整件事情被閉路電視鏡頭影下，因此整場暴動明顯地有發生。被告於當日站於最前線，作出十分暴力的行為。
當日是立法會就修定逃犯條例的恢復二讀辯論，立法會亦未有開放予公眾。民陣於當日亦有向警方就一場集會申請不反對通知書，時間為早上十時至午夜十二時，亦獲得警方批准。
當日早上，警方已於添美道外設置一條防線，以維持公眾秩序，包括連接不同的路障。
於同一時間，一批示威者及公眾發起罷工，反對政府修例。不同道路已經被他們佔領，當日稍後，立法會主席宣佈當日不會舉行會議。

當日中午，接近八千至一萬名示威者佔領添美道及龍和道，大多數都是和平的示威者。
約三時三十分，立法會外約四十至五十人開始使用暴力行為，他們打開雨傘及移開磚塊，有的手持盾牌，有的手持水瓶。警方以黃旗及紅旗示眾。
由閉路電視所見，過了一會兒，一大羣人走到立法會入口，而警察則退後其防線後，示威者馬上上前，他們行事混亂，並進行一連串非常惡劣，不禮貌，十分暴力的行為。他們將這一場原來的合法集會演變成一場暴動，無可否認他們當中有責任。
於閉路電視中，其他人的行為也有使用暴力，後來當被告被捕時，他亦有承認自己的暴力行為。
暴動期間，警察有使用裝備保護自己，然而被告等人仍然不斷向警方防線扔雜物。
警方有使用催淚彈以取得控制權。

被告當日帶白口罩，穿着黑衣及黑褲，背包中被搜出黑索帶。不同的閉路電視證物亦有顯示被告的暴力行為。

證物
第一證物是閉路電視片段，無聲：能夠從一個很高及廣寬的角度紀錄當時發生的事情。這些片段未有分享給傳媒。
這些片段證明了被告有使用暴力，亦證明了集會轉為暴動的整個過程。
（詳情參考判決書）
第二證物為一堆截圖，被告被指向警方防線拋擲一件着火的物品，然而法官未能完全證實。法官只能確定被告所擲的是硬物。
第三證物為一段由Now新聞所拍攝的直播片段，作用跟第一證物相似。
（詳情參考判決書）

背景
被告現年22歲，沒有案底，中六教育程度，單身，跟家人同住。
被告是當場被補的，他已經當場承認自己的罪行，求情指，被告受到周圍環境影響，變得情緒化。由來自不同老師校長家人朋友的求情信中，亦指出被告是一位十分乖巧的孩子。僱主亦指出被告出獄後會繼續聘請他。
被告本人的求情信中亦指出他感到十分抱歉，他破壞了香港人的心(break a part of Hong Kong)。若有機會，他不會再作此等行為。

#判刑
跟據法例，暴動罪最高刑罰為十年，基本法給予香港人集會自由，以表逹自己的聲音。然而這不是絕對的，若示威者越過了界線，使用暴力，則需要受到刑罰。法治是香港成功的基石，而若公眾秩序未有被維持，那麼集會自由亦有機會不能被實現。

參與一場暴動，若未有損害公眾利益，則並非最嚴重。另一方面若這行為對公眾有巨大的影響，刑罰必須對其他人起一個警誡的作用，於 梁天琦 案中控方須證明被告人有參與並有意超越警察的能力。於 黃之鋒 案中，參與人數非常之大。由此可見，鼓勵他人參與及一大羣人是一個共通點。
就判刑，需要考慮是否有預謀，甚麼程度的暴力等十二個因素。

本案中的事件明顯比一六年旺角騷亂嚴重。判刑時不能只考慮個人的行為，而是整體發生的事情。辯方認為不需要考慮立法會範圍外所發生的事，法官不同意，整件事需要拉寬來看，即整個畫面來看，而非個人行動。

總括而言，於示威者三次的衝突，警方也已經設立防線，並作出多次警告，唯被告未有聆聽，此行為不但不尊重香港法治，亦攻擊了香港的核心價值。前線示威者使用的盾牌及磚頭，是由後方遞上的，可見這並非沒有預謀的。
這行為損害香港社會，亦損害警察及香港人民的關係。被告雖然對他所作的行為十分後悔，然而為了對公眾起警誡作用，必須有嚴厲懲罰。現將量刑起點放於 六 年，考慮被告認罪及有悔意，扣減三分一刑期，即一共四年。
希望被告您明白我的判刑。

（本文為譯文，並只撮要部分重點，整份英文判決書已上載於司法機構網站。）
（直播員第一次打判決書，有錯漏請見諒。）

上訴可以去high court

但上訴已經冇陪審員可以打救

呢個法官好似係胡國興個女，成家都係仆街

而家黑警做既既所有事都嚴重過朱sir啦

，

呢個官 狗都不如